<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>docker on Jorge I. Meza</title>
    <link>https://jimezam.github.io/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in docker on Jorge I. Meza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 May 2023 00:13:33 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://jimezam.github.io/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Formas De Crear Un Proyecto en Laravel</title>
      <link>https://jimezam.github.io/posts/formas-de-crear-un-proyecto-en-laravel/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:13:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://jimezam.github.io/posts/formas-de-crear-un-proyecto-en-laravel/</guid>
      <description>Introducción Existen diferentes maneras de crear un proyecto Laravel. En este artículo se revisan las tres principales formas.
Instalar Laravel localmente Consiste en instalar los archivos del framework localmente como se muestra a continuación.
$ composer global require laravel/installer Para crear con ellos a cualquier proyecto que se requiera.
$ laravel new example-app Esta opción tiene la ventaja de que la creación de nuevos proyectos es muy rápida y no requiere del acceso a Internet, sin embargo el desarrollador sólo podrá crear proyectos de la versión de Laravel que tenga instalada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalación de Docker en Ubuntu Linux</title>
      <link>https://jimezam.github.io/posts/instalaci%C3%B3n-de-docker-en-ubuntu-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 01:24:18 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://jimezam.github.io/posts/instalaci%C3%B3n-de-docker-en-ubuntu-linux/</guid>
      <description>Introducción En el presente artículo se detalla el proceso de instalación de Docker Engine en un Ubuntu Linux mediante el uso de un repositorio.
Desinstalación Es recomendable desinstalar cualquier versión previa que se tenga de Docker mediante el siguiente comando.
$ sudo apt-get remove docker docker-engine docker.io containerd runc Configuración del repositorio Permitir acceso a repositorios HTTPS $ sudo apt-get update $ sudo apt-get install \ ca-certificates \ curl \ gnupg Agregar la llave GPG del repositorio oficial $ sudo install -m 0755 -d /etc/apt/keyrings $ curl -fsSL https://download.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
