<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>windows on Jorge I. Meza</title>
    <link>https://jimezam.github.io/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in windows on Jorge I. Meza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jan 2021 21:17:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://jimezam.github.io/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Vagrant</title>
      <link>https://jimezam.github.io/posts/primeros-pasos-con-vagrant/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 21:17:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://jimezam.github.io/posts/primeros-pasos-con-vagrant/</guid>
      <description>Introducción Vagrant es un gestor de máquinas virtuales que soporta múltiples proveedores (entre ellos Virtualbox) facilitando su construcción (mediante el archivo Vagrantfile), gestión y aprovisionamiento. HashiCorp, la empresa detrás de Vagrant, mantiene un catálogo en línea de imágenes predefinidas que agilizan la creación de las máquinas virtuales.
En la presente publicación se reseñan los comandos necesarios para realizar la instalación, gestión de cajas, creación y gestión de máquinas virtuales, así como consultar su información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espejo de la pantalla de Android en Linux Ubuntu utilizando scrcpy</title>
      <link>https://jimezam.github.io/posts/espejo-de-la-pantalla-de-android-en-linux-ubuntu-utilizando-scrcpy/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 11:52:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://jimezam.github.io/posts/espejo-de-la-pantalla-de-android-en-linux-ubuntu-utilizando-scrcpy/</guid>
      <description>Introducción scrcpy es una herramienta hecha por los mismos creadores de Genymobile y disponible para Linux, Windows y MacOS que permite visualizar desde el PC la pantalla del teléfono móvil que se encuentre conectado, de manera similar a como se experimentó [anteriormente con FFMpeg]({% post_url blog/2020-06-20-espejo-de-la-pantalla-de-Android-en-linux-ubuntu-utilizando-ffmpeg %}). Adicionalmente este software incluye la posibilidad de interactúar con el teléfono desde el PC y la posibilidad de copiar &amp;amp; pegar.
Según los autores, los objetivos de diseño de la aplicación son los siguientes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
